{
    "question": "harga sebuah topi lebih murah rp.5000 dari sebuah ikat pinggang. harga 3 topi &amp; 2 ikat pinggang rp.45000 (misalkan harga sebuah ikat pinggang x rupiah)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1 buah topi= 4000<br>1 buah ikat pinggang= 16500<br>\u00a0<br>3 buah topi= 4000\u00d73= 12000<br>2 buah ikat pinggang= 16500\u00d72=33000<br>33000+12000=45000<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pada-kegiatan-rally-sebuah-mobil-akan-sampai-di-garis-finis-dala-872",
            "question": "Pada kegiatan    Rally, sebuah\r\nmobil akan sampai\r\ndi garis finis dalam\r\nwaktu 4,5 jam\r\ndengan kecepatan rata-rata 63 km/jam. Setelah\r\n2 jam berjalan, ban mobil Biru pecah sehingga\r\nterpaksa berhenti mengganti ban selama\r\n15 menit. Berapa kecepatan mobil biru dinaikkan\r\nagar tetap sampai di finis tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "4,5 jam = 63 km/jam<br>setelah berjalan 2 jam, berarti<br>3,5 jam = 63 km/jam<br>ban\u00a0 bocor 15 mnit = 0,25 jam<br>jadi: 3,25 jam = x<br><br>maka:<br>3,5/3,25 = x/63<br>x = 67,85<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-busur-ad-32-cm-panjang-busur-bc-adalah-berapa-jika-di-k-401",
            "question": "Panjang busur AD = 32 cm panjang busur BC adalah berapa jika di ketahui BC 45 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "soalnya mungkin ada kurang\u00a0<br>Rumusnya gini pj busur AD = 32 =pj busur BC<br>BC= 45 derajat<br><br>&lt;p/pp=pj busur/ko<br>45/360=pj busur/2 pi r",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-kegiatan-rally-sebuah-mobil-akan-sampai-di-garis-finish-dal-184",
            "question": "pada kegiatan Rally, sebuah mobil akan sampai di garis finish dalam waktu 4,5 jam dengan kecepatan rata rata 63 km/jam. setelah 2 jam berjalan, ban mobil biru pecah sehingga terpaksa berhenti mengganti ban selama 15 menit. berapa kecepatan mobil biru di naikkan agar tetap sampai di garis finish tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Jarak tempat = 4,5 jam x 63 km / jam <br>= 283,5 km<br>Perjalanan 2 jam , jaraknya = 2 jam x 63 km/jam <br>= 126 km<br>Berhenti selama 15 menit, total waktu yang sudah ditempuh <br>= 2 jam + 15 menit <br>= 2,25 jam<br>Jarak tempat yang belum di lalui <br>= 283,5 km - 126 km <br>= 157,5 km<br>Kecepatan agar tepat waktu <br>= 157,5 km / 2,25 jam <br>= 70 km/jam</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-sanusi-memiliki-sebuah-toko-bunga-dua-hari-sekali-prety-sela-757",
            "question": "Pak sanusi memiliki sebuah toko bunga. dua hari sekali prety selalu membersihkan dan merapikan kembali semua bunga - bunga setiap vas supaya pembeli terpesona memandangnya. prety adalah salah seorang karyawan ditoko itu yang bertanggung jawab untu membersihkan dan menata kembali bunga bunga tersebut sekali dalam dua hari. setiap kali\u00a0 membersihkan prety selalu mengamati waktu yang diperlukan untuk membersihkan satu tangkai bunga hampir sama. isi vas nomor 1 adalah 30 tangkai, vas nomor 2 adalah 27 tangkai,vas nomor 3 adalah 33 tangkai dan vas nomor 4 berisi 15 tangkai. untuk membersihkan dan menata vas yang nomor 1 memerlukan waktu selama 5 menit.    a. berapa waktu yang diperlukan untuk membersihkan bunga pada vas nomor 4?\r\nb. bunga pada vas nomor berapa yang terjual, jika waktu yang digunakan untuk membersihkan dan menata tiga vas bunga yang tinggal hanya 13 menit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin<br>maaf kalau salh<br>a 30/5 = 6<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  \u00a0 =\u00a0 6 x 15 = 80<br>b. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-4-suku-pertama-dari-barisan-dengan-rumus-suku-ke-n-berik-930",
            "question": "Tentukan 4 suku pertama dari barisan dengan rumus suku ke-n berikut ini !    a. Un = 3n\r\nb. Un = 3n+1\r\nc. Un = n x (n+1) x (n+2)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) U4 = 3(4) = 12<br>\u00a0\u00a0\u00a0 S4 = 4/2 (3+12) = 30<br>b) U4 = 3(4)+1 = 13<br>\u00a0\u00a0\u00a0 S4 = 4/2 (4+13) = 34<br>c) U4 = 4 x (4+1) x (4+2) = 128<br>\u00a0\u00a0\u00a0  S4 = 4/2 (6+128) =268<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "caranya-segitiga-pascal-483",
            "question": "Caranya segitiga pascal?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : VII (1 SMP)<br>Materi : Operasi dan Faktorisasi Bentuk Aljabar<br>Kata Kunci : aljabar, segitiga, pascal<br><br>Pembahasan :<br>Menggunakan pola bilangan segitiga Pascal untuk menjabarkan bentuk aljabar (a + b)\u207f.<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u2192 (a + b)\u2070<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a01 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2192 (a + b)\u00b9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a01 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u2192 (a + b)\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a03 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2192 (a + b)\u00b3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a01 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 4 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 6 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a04 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a01 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u2192 (a + b)\u2074<br>1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a05 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 10 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 10 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a01 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2192 (a + b)\u2075<br>\u2191 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u2191<br>Koefisien suku ke-1 \u00a0 \u00a0 \u00a0... \u00a0 Koefisien suku ke-6<br><br>Contoh :<br>(x + 3y)\u00b3 = x\u00b3 + 3.x\u00b2.3y + 3.x.(3y)\u00b2 + (3y)\u00b3 = x\u00b3 + 9x\u00b2y + 27xy\u00b2 + 27y\u00b3.<br><br>(a - 2b)\u2074 = a\u2074 + 4.a\u00b3.(-2b) + 6.a\u00b2.(-2b)\u00b2 + 4.a.(-2b)\u00b3 + (-2b)\u2074 = a\u2074 - 8a\u00b3b + 24a\u00b2b\u00b2 - 32ab\u00b3.<br><br>(-2x + 5y)\u2075 = (-2x)\u2075 + 5.(-2x)\u2074.(5y) + 10.(-2x)\u00b3.(5y)\u00b2 + 10.(-2x)\u00b2.(5y)\u00b3 + 5.(-2x).(5y)\u2074 + (5y)\u2075 = -32x\u2075 + 400x\u2074y - 2.000x\u00b3y\u00b2 + 5.000x\u00b2y\u00b3 - 6.250xy\u2074 + 3125y\u2075.<br><br>Semangat!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sudut-pada-jam-0830-mencari-sudut-terkecil-nya-gimana-412",
            "question": "Sudut pada jam\u00a0 08:30 mencari sudut terkecil nya gimana?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Satu putaran penuh\u00a0pada jam itu sama dengan satu putaran penuh lingkaran yaitu 360 derajat.<br>Pada jam setiap bertambah itu besarnya 30 derajat.<br><br>Jadi, kalau pakai cara kakak untuk mencari besar sudut jam 08.30 kamu gambar dulu jenis sudut apa jam 08.30 itu kemudian kamu ukur pakai busur.<br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kenapa-kebanyakan-siswa-mengaku-bahwa-matematika-itu-pelajaran-yg-263",
            "question": "Kenapa kebanyakan siswa mengaku bahwa matematika itu pelajaran yg sulit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena matematika terlalu banyak rumus dn siswa susah memahami nya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-dari-sejumlah-siswa-diketahui-25-siswa-gemar-matematika-21-s-250",
            "question": "1. dari sejumlah siswa diketahui 25 siswa gemar matematika , 21 siswa gemar bahasa inggris , dan 9 siswa gemar keduanya ..jumlah siswa pada kelompok itu adalah........    2. terdapat 30 pengendara sepeda motor yang terkena tilang .pengendara tidak membawa sim ada 15orang , 17 tidak membawa stnk dan 5 pengendara melakukan pelanggaran lain. banyaknya pengendara yang terkena tilang ,tidak membawa sin dan stnk adalah .....\r\n\r\n3.didalam suatu kelas terdiri dari 43 siswa , siswa yang gemar matematika 29 orang , sedangkan yang gemar bahasa ada 27 orang . jika ada 6 orang yang tidak gemar matematika \u00a0maupun bahasa maka berapa banyaknya siswa yang gemar keduanya ?\u00a0\r\n\r\ntolong dikasih caranya ya ......\r\ntolaong dibantu ......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. ( 25 - 9 ) + ( 21 - 9 )<br>= 16 + 12<br>= 28<br>jadi,\u00a0jumlah siswa di kelompok itu adalah 28 siswa<br><br>2. maaf yg no. 2 kurang tau<br><br>3. 29 + 27 + 6 = 62 - 43<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 19<br>jadi, banyak siswa yg gemar keduanya adalah 19 siswa<br><br>kalau hitungan nya ada yg salah mohon maaf :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebidang-tanah-dengan-bntuk-persg-memiliki-ukran-72m-x-72m-tanah-978",
            "question": "Sebidang tanah dengan bntuk persg memiliki ukran 72m x 72m tanah itu digambar dengan ukuran 12cm x 12cm    a. Besar skalanya\r\n b. Perbandingan luas gmbar dengn luas sebenarnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "luas sebenarnya : 72m*72m =5184m =518400 cm<br>luas pada peta : 12cm*12cm = 144 cm<br>a. skala = jp : js = 144 : 518400 = 1 : 3600 cm = 1 : 360.000.000<br>b. perbandingan = 1 : 3600",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}